其實點解開明建制派比人感覺會冇班泛民咁乞人憎？

有冇得從心理學層面解釋？
開明建制派例子：
曾鈺成
田北俊
田北辰
曾俊華
王維基
黃仁龍
方國珊

泛民：
胡志偉
黃碧雲
涂謹申
楊岳橋
梁繼昌
葉建源
陳健民
戴耀廷

形象差既古惑仔間中幫下老人家執橙 你對佢既好感度會上升

正人君子突然黎比人捉做壞事跟一世 水洗都唔清

建制派：擺到明種票、保皇，無呃你

泛民主派：為議席，為份糧，咩都做得出，好似民主黨咁，一方面又要對選民好好，轉個頭又要討好中共，竟然支持國民教育😡

係，而且建制派做一件好事可能幫到好多，相反民主派出賣一次選民已經影響深遠
最佳例子：
自由黨反對23條，到10幾年後既今時今日 香港都仲有言論自由
民主派支持修改議事規則，而家立法會全面崩潰